[HKCC]2019文科AA新生發問區

見呢科都有好多人報
歡迎發問 盡覆

咩係AA

Associate of Arts 文科副學士

巴打知唔知 中國語言及文學 呢科情況點
佢俾咗offer我

上年新開 所以未知升學情況係點
呢科其實係由aa入面拆出嚟 因為以前嘅aa喺sem3開始會分3個專修 中文 歷史 同哲學 有傳係中文專修嘅人啲英文同都好唔掂 影響咗成科aa 所以就拆咗出嚟

呢科sem1要讀嘅野同aa一樣

今年升yr2 留名

我地會唔會識得

我識嘅AA人入面好似得一個有上連登 唔會咁好彩啊

Ching你升year 2？

係啊 大波細腰靚女

新生去曬邊？

冇人讀aa要摺埋啦呢科

係咪個個都報曬CLL 無人讀AA

佢地一定會後悔

有冇人year 1上返u

難啲 呢科其實係幾難讀 sem1攞到3.7 3.8已經好勁
爆4係有嘅 但萬中無一 所以多數人都係讀兩年

今日交咗留位費

一開頭都收到CLL同AA Offer，
聽巴打講AA自由度大好多，同CLL係新開
所以最後都揀咗AA

步六孤中學讀中史？
aa之後升u文史哲乜都得

係鮮卑八姓

aa sem2讀嘅中史就係dse中史 不過考完dse應該唔記得哂 所以記得聽書同背notes 我一開始都好有信心攞a 就幾乎走哂所有堂 結果得b

其實而家除咗DSE tip個啲課題之外，其他都冇咩印象不過要上翻手就唔會太難

syllabus由鴉片戰爭開始到近代 可以溫定先

中史真係要將成份notes吞曬落肚先得
利申: A

仲有太平天國 dse好似無教

國共內戰同抗日好鬼難
又要記戰役名，策略，戰力差距個啲

我係咪真係識你

係喎漏咗我真係走哂堂

讀aa你就要再記多次

1003中文邊個教

仲唔係你！？

升U around幾多Gpa？

想升邊間？

符合依兩個條件嘅人肯定唔止我啦

書評做邊本書

hku ba

感覺距離自爆越黎越近

year 1走請爆4 year 2就起碼3.7
dse必須3322 最好考埋ielts

係你啦 一定係你

估唔到咁都相認到

你一定靚grade啦 有冇爆4？

變左相認post

都冇新生

其實CC中史係dse濃縮版 唔會考太多細節 放心

其實讀中史幾開心

其實係 上堂當聽故仔

［幫人po ］
我今年報左aa,但追左上面D cm發現對呢科興趣不大:sob:，中學無讀中史，對中史，中國文學果D興趣不大，驚讀完爛grade,gpa..
有冇好心師兄師姐可以send d notes 黎參考下，同有野問因為如果真係冇興趣的話 唔想浪費屋企人錢同時間

Rip

點解無興趣都要報實悶到仆街

aa唔止中史同文學 必修嘅得sem2中史 同sem3中化 其他都係大路文科野 sem3開始仲有得任揀

43344hist4geo
dse咁ge成績上ugc難唔難？

入到asso就同dse冇關架啦 有3322已經夠 之後就睇你夠唔夠勤力

有啲驚炒車然後乜offer都無

有啊 sem3必修中化 然後可以任揀 有中國文學 古今散文選讀 香港小說選讀 古代小說 古代詩詞 之類

專業傳意英文 易唔易讀？係咪伏嚟？
升u率高唔高？好驚入到去唔夠人fight
英文裸考得3

算係新科嚟 舊課程改咗名 上年先開 所以未有人升u住

有冇人讀緊呢科可以話我知

想問中文得4嘅話讀呢科會唔會好辛苦？
同埋呢科係咪除咗讀中文之外都會研究啲香港中國嘅歷史同埋文化？

辛唔辛苦睇你興趣啫
必修嘅有中史同中化 選修有大量任你揀 中國嘅有家庭史 婦女史 詩詞散文小說電影 香港嘅有香港史 粵語研究 小說選讀 等等

唔驚啦 其實好多人中文都係3/4左右

好驚普通話開頭諗緊太空定係cc係因為太空唔洗普通話但係cc課程上堂模式似返大學

cc嘅學習氣氛同環境係幾唔錯 普通話個個都唔掂 唔洗驚

Offtopic一問 大家係邊度睇 交錢詳情 係oaa同果日去報 派嘅單張都搵唔到邊到寫交錢詳情

應該有寫架喎 我嗰年張紙係綠色

開頭好忐忑唔知太空aalh hkcc aa好
不過睇咗普遍評價都話aa比較好
因為好似話呢邊多番啲中文教學嘅科所以英文差呃好似呢邊好啲

space好處就係冇普通話同多啲人升hku ba
中文定英文教 睇嗰科係咩嘅啫 同埋睇lecturer 有啲會中英夾雜 有啲會堅持全程英文

想聽下兩間嘅評價 因為兩間都有Offer
有人就話太空唔使讀普通話不過啲雜科好易拉低

但係升學率係咪兩間都係一樣？
多啲上HKU BA係多少少定係好似science咁成批上6901
每日都喺度諗緊究竟邊間好

雜科就兩間都有 不過space嘅雜科聽講係真係雜啲 例如it cc嘅it都係教word excel 但space嘅it係要學整動畫多少少 始終親生仔 但都係要高gpa 唔會space 3.5就入到

問咗咁多雖然各有各好
不過共同嘅就係話太空多名校仔跛腳失手所以好易俾人屈 英文2 差少少都應付唔到

如果兩間想入返一大BA嘅話GPA爭幾多？定係一樣只不過太空多啲人入返咁解

係 只係親生仔所以多啲人入 同埋報得space aalh都一定係想入hku ba 個個都報自然就多啲人入 gpa方面兩間一樣啦 3.7起跳 見過有dse好高分 廿幾分嘅就3.6都得

點睇3.2x有BU中文SY Offer

咁你一定係有啲過人之處

我朋友黎 覺得佢好勁

唔該晒你明白晒 開頭以為aalh會好似太空其他理科咁着數啲有優勢低分就入到

巴打 想問西九campus 設施如何？

用過番唔到轉頭
淨係啲printer都勁過大學幾班

Sem2邊度有必修中史

其實中文幾多根本無意義，完全唔代表你（學術）中文能力差，因為大學中文同dse根本係兩個世界

我今年畢業 唔知原來加左科咁既野

上年嘅必修中國文學概論變左做中史

嗰科教得深入得多，讀得幾開心

唔係想讀 純粹問下 有冇機會升返中大中文？

有

有，但dse中文要有5

嗰科難唔難？有啲興趣

難就唔難嘅，都可以話係背書科

假膠

Thanks 留返sem4 reg先

講到明唔係想讀仲假膠

sem4呢科唔開要讀就一定係sem3 一係等多年

無留意到添 唔知到時add drop仲轉唔轉到
唔該曬Ching

之前報個陣鳩揀左CLL想問想轉返AA有無辦法？

有offer？

係 有conditional offer

交咗錢未

交左了

咁你讀完個sem1先 然後問programme leader講你想轉去aa 多數都冇問題 aa同cll sem1讀嘅野一模一樣

有無開tg group?

Ching決定左讀hkcc？

80% 諗住聽日交留位費

GPA爆4可以考慮hku
>3.5可以試bu city

普通話你可以趁開學之前溫下啲聲母韻母先

算ok啦，細過hhb但有gym room, libra都靚
有7仔同pacific

Thanks!!

Space嘅It就有一科information technology 揀
唔一定要做動畫

1. 係，yr2除左科必修嘅中國文化外 其餘基本上有好多elective可以任揀，例如以下依啲科你都可以揀黎讀

又或者你可以跟翻學校提供俾你嘅package(專修範疇)揀科黎讀

2. Sem3必修中化好似要讀文言文。

開唔開AA tg group？
開
唔洗

想問下各位點樣上傳留位費收據上去係oaa嗰度搵極都搵唔到

想問7-11果個係咪walkin報 都當即場取錄？

開左谷 咁多位AA新生快啲入黎啦